# 罗伯特·阿林顿 Alyngton, Robert (Alessandro Conti)

_首次发表于 2001 年 7 月 25 日；实质性修订于 2022 年 1 月 17 日_

罗伯特·阿林顿是约翰·威克里夫之后一代最重要的作者之一。他深受沃尔特·伯利的逻辑本体论系统和威克里夫的形而上学影响。他的主要现存作品是对《范畴论》的评论，严重依赖于伯利对《范畴论》的最后评论和威克里夫的《论实在范畴》。然而，他能够发展出新的逻辑和语义理论，以及牛津现实主义者采用的一般策略，他系统地将对外部客观现实的引用替换为对语言和/或心理活动的引用。

* [1. 生平与作品](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#LifeWork)
* [2. 存在与范畴](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#BeinCate)
* [3. 通性与断言](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#UnivPred)
* [4. 物质的理论](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#TheoSubs)
* [5. 绝对的意外](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#AbsoluteAcci)
* [6. 关系和亲属](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#Relat)
* [7. 第二意图的语义学](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#SemaSecoInte)
* [8. 阿林顿在中世纪思想史中的地位](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#AlynHistMediThou)
* [参考文献](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#Bib)
* [Primary Literature](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#PrimLit)
* [Secondary literature](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#SecoLite)
* [学术工具](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#Aca)
* [其他互联网资源](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#Oth)
* [相关条目](https://plato.stanford.edu/entries/alyngton/#Rel)

***

## 1. 生平与作品

罗伯特·阿林顿的生平所知甚少。关于他的大部分信息来自于 1957-1959 年的 Emden。从 1379 年到 1386 年，他是女王学院的研究员（同一所牛津学院，威克里夫在 1363 年开始他的神学研究，约翰内斯·夏普在 1390 年代教书）；他成为了文学硕士，并在 1393 年获得神学博士学位。他曾于 1393 年和 1395 年担任大学校长。在 1382 年，他在汉普郡传播了威克里夫的宗教和政治思想（McHardy 1987）。他是莱斯特郡朗·沃顿的教区牧师，在 1398 年 9 月之前去世。

根据 Emden 1957-1959 和 Ashworth＆Spade 1992 的说法，阿林顿作为一位逻辑学家享有相当的声誉。他的现存作品中，以下是一些可以提到的（他的著作最完整的列表可在 Bale 1557-1559 \[pp. 519-20]中找到）：

* 对亚里士多德的《范畴论》（_Litteralis sententia super Praedicamenta Aristotelis_，以下简称_In Cat_）的评论，部分编辑于 Conti 1993 年（第 242-306 页）。 （所有引用均指向此版本的页码，或者对于未编辑部分，指向伦敦，Lambeth Palace 393 手稿。）
* 一篇关于术语的假设的论文（_Tractatus de suppositionibus terminorum_）。

\*《六原则论》评注。

\*《存在的种类论》论文。

## 2. 存在与范畴

每个现实主义对《范畴论》的解释的出发点都是存在（_ens_）的概念与十个范畴的关系，因为现实主义者认为范畴表是对存在的划分。与伯利一样，阿林顿确认（i）范畴的划分首先是对存在于思维之外的事物的划分，其次才是对表示它们的思维概念和口头或书面术语的划分，以及（ii）属于一个范畴领域的事物与属于另一个范畴领域的事物是真正不同的——例如，物质与数量、品质和关系是真正不同的，数量与物质、品质和关系也是真正不同的，依此类推（《范畴论》第_de numero et sufficientia praedicamentorum_章，Conti 页 251、252-53）。

不幸的是，阿林顿并没有对存在进行定义；然而，他对《范畴学》的主题（可以用简单表达式表示的真实范畴存在，即术语（《范畴学》第一章“关于范畴的数量和充分性”第 252 页）和类比（《范畴学》第一章“关于异义词的数量和充分性”伦敦拉姆斯宫 393 号手稿，第 70r-v 页））的论述似乎暗示，与威克里夫一样，他也将存在看作是一种与一切事物（上帝和创造物；实体和意外事件；普遍和个别项目；事物、事物的集合和事态）有关的一种超心理现实，具有不同的方式和程度。

在 13 世纪和 14 世纪，除了邓斯·斯科特斯以外，所有的现实主义作家都认为范畴项目由两个主要方面组成：内在的本质或本质，以及它们特有的存在方式或被预言的方式（_modi essendi vel praedicandi_）。他们认为，范畴表根据它们的存在方式（或被预言的方式），而不是根据它们的内在本质（或本质）来划分范畴项目。特别是，托马斯·阿奎那（_超形而上学的意见_，第五册，第 9 讲）基于被预言的存在方式的差异来确定十个亚里士多德范畴的方法，并承认三种基本的被预言的存在方式：本质上，适用于实体，当预言指示给定事物是什么时；偶然地，适用于数量、品质和相关性，当预言指示某物存在于一个主体中时；以及外在地，适用于其余六个范畴，当预言指示某物虽然不在主体中，但仍然影响它。相反，阿尔伯特大师（_关于范畴的书_，译者 I，第 7 章）和法弗沙姆的西蒙（_关于范畴书的问题_，问题 12）根据存在方式的差异来确定范畴的方法。他们承认两种基本的存在方式：自身存在，适用于实体；以及存在于其他事物中，适用于九个事故的种类。后者被细分为绝对存在于其他事物中，适用于数量和品质；以及由于与第三个事物的关系而存在于其他事物中（_esse ad aliud_），适用于其余七个范畴。沃尔特·伯利，他最后一篇关于《范畴学》的评论与威克里夫的《论范畴存在》一起，是阿林顿对《范畴学》评论的主要来源，他回顾了两种推导十个亚里士多德范畴的方法，都基于它们自身存在方式之间的各种相似性水平。阿林顿非常紧密地遵循伯利推导十个范畴的第一种方式。在他看来，存在的两种基本方式适用于事物：自身存在，表征实体；以及存在于其他事物中或附着于其他事物中，表征事故。后者被细分为三种较不一般的方式：存在于其他事物中，由于其物质；存在于其他事物中，由于其形式；存在于其他事物中，由于整体组合。根据三种不同的方式，某物可以根据其物质、形式和组合存在于其他事物中：从内部（_ab intrinseco_），从外部（_ab extrinseco_），以及部分从内部和部分从外部（_partim ab intrinseco et partim ab extrinseco_）。如果某物根据其物质存在于其他事物中，并且是从内部存在，则它是一个数量；如果是从外部存在，则是一个位置；如果部分从内部和部分从外部存在，则是一种情感。如果某物根据其形式存在于其他事物中，并且是从内部存在，则它是一种品质；如果是从外部存在，则是一种时间；如果部分从内部和部分从外部存在，则是一种行动。如果某物根据整体组合存在于其他事物中，并且是从内部存在，则它是一种关系；如果是从外部存在，则是一种拥有；如果部分从内部和部分从外部存在，则是一种位置（《范畴学》第一章“关于范畴的数量和充分性”，第 252-53 页）。

阿林顿的选择意味着一种反还原主义的方法，这在解决何种事物适当地属于范畴领域的问题上得到了证实。根据标准的现实主义观念，不仅是偶然的形式，如白色，而且当它们存在于物质中时所引起的化合物，如白色物体（_album_），都属于范畴。伯利认为，虽然偶然的形式适当地属于范畴，但由物质和偶然形式组成的聚合物不属于范畴，因为它们是“偶然的存在”，缺乏真正的统一性。在他看来，这样的聚合物只能通过还原，凭借偶然形式本身，才能说它属于某个范畴，即其偶然形式所属的范畴。相反，威克里夫坚持认为，由物质和偶然形式构成的聚合物“偶然地”同时属于物质的范畴和相关的偶然形式所属的范畴（参见威克里夫，《论实在的谓词》，第 1 章，第 3-4 页）。阿林顿以一种独特的方式结合了伯利和威克里夫的两种稍有不同的观点。他肯定一件事物可以以三种方式属于一个范畴：自身属于、偶然地属于和通过还原属于。如果且仅如果该范畴的最高类属于该事物的本质的构成要素之一，那么该事物就是自身属于该范畴（《范畴论》，第“关于范畴的数量和充分性”章，第 259 页）。换句话说，如果且仅如果该范畴的最高类是该事物本质的构成要素之一。偶然形式“自身地”属于九个偶然的范畴（《范畴论》，第“关于相对性的章”，第 300 页）。如果且仅如果它是由物质和偶然形式构成的聚合物，那么它就是偶然地属于物质的范畴和其偶然形式所属的范畴（《范畴论》，第“关于范畴的数量和充分性”章，第 259 页；第“关于相对性的章”，第 300 页）。某物以两种不同的方式通过还原属于一个范畴：广义上和严格上。如果且仅如果它是一个聚合物，并且某个范畴的最高类只间接地属于它，那么它就是广义上通过还原属于一个范畴。如果且仅如果它不是一个聚合物，并且（a）像差异一样，它是一个事物的现实组成部分，该事物自身属于一个范畴，但该范畴的最高类不属于它；或者（b）它是与某个属性相关的剥夺，而该属性本身属于一个范畴；或者（c）像上帝、统一和点这样的超范畴原则，它以某种方式实现了与某个范畴领域相适应的存在方式，但该范畴的最高类不是该事物本质的构成要素之一（《范畴论》，第“关于范畴的数量和充分性”章，第 259-260 页）。

对于阿林顿推导范畴并解决何种事物属于范畴领域（以及如何属于）的问题来说，语言（心理、书面和口头）与世界之间的密切同构是至关重要的。与伯利和威克里夫一样，他坚信我们的思想是根据现实本身建模的，因此它在所有要素、层次和内在关系上都再现了现实。因此，了解世界的最佳方式之一对他来说是准确地研究我们的概念和概念框架，因为它们展示了世界的结构。这种信念的一个逻辑结果是他对实在性的强烈倾向：他将存在的概念实体化，并将模糊性、类比和单义性不仅视为术语和事物之间的语义关系，而且视为超心理事物之间的实际关系（《范畴论》，第“关于异义词的章”，伦敦手稿，Lambeth Palace 393，第 69v-70r 页）。

根据对《范畴论》开篇的普遍解释，模糊术语与多个概念相关联，指的是共享不同本质的多个事物，而单义术语与一个概念相关联，指的是共享相同本质的多个事物。在他对《物理学》的最后评论（1324 年后），伯利坚持认为，“存在”一词在范畴上同时具有单义和模糊的特点，因为它对应着一个概念（广义上的单义），但范畴项以不同的方式共享它，根据一个价值层次（广义上的模糊）——参见他的《八卷物理学解释》第一卷第二讲第一章，威尼斯 1501 年版，第 12vb-13ra 页。而维克里夫则承认了三种主要的模糊性类型：偶然性（_a casu_），类比性和通用性，其中第二种适用于存在和范畴之间的关系（《关于范畴存在》第二章）。阿林顿认可四种主要的模糊性类型：偶然性；故意性（_a consilio_）；类比性；和通用性。偶然性模糊是那些碰巧有相同名称但具有不同含义和/或命名原因的事物。故意性模糊是具有不同本质但具有相同名称的事物，并且被从属于不同但相关的概念。类比性模糊是以不同程度和/或方式共享由它们的共同名称所指示的本质的事物。通用性模糊是以相同方式共享相同的通用本质，但具有不同绝对价值的事物（《范畴论》第_de aequivocis_章，第 70r-v 页）。因此，在阿林顿的系统中，类比与单义的区别在于某种本质（或属性）被一组事物共享的方式：类比的事物根据不同程度（_secundum magis et minus_，或_secundum prius et posterius_）共享它，单义的事物以相同方式和相同程度共享它（《范畴论》第_de univocis_章，第 71v 页）。阿林顿认为，存在并不是与十个范畴相关的一种类别，因为它不显示它们的本质，也不是单义地被它们所陈述；存在与十个范畴相关是类比的。它是每个实体的形而上学结构的基本构成部分，根据其自身的本质和在本质层次结构中的级别拥有它（《范畴论》第_de numero et sufficientia praedicamentorum_章，第 255-256 页）。

## 3. 通性与陈述

在阿林顿所承认的众多存在（_entia_）中，最重要的一类是普遍存在的事物。普遍存在是中世纪哲学文献中最有争议的话题之一。与威克里夫和其他牛津现实主义者一样，阿林顿声称普遍存在完全存在于思维之外，并且与实例化它们的个体真正相同但形式上有所区别。与他以名字引用的大阿尔伯特一样，阿林顿认识到三种主要的普遍存在：

1. _ante rem_ 或理想普遍存在——即上帝中的思想，一切存在的原型；
2. _in re_或形式普遍性——即个体事物所共享的共同本质；和
3. _post rem_或意向普遍性——即形式普遍性的心理符号。

上帝的思想是形式普遍性的原因，而形式普遍性是意向普遍性的原因。此外，与伯利和威克里夫一样，阿林顿认为形式普遍性实际上存在于我们的思想之外（_in actu_），而不仅仅是潜在的（_in potentia_），正如温和实在论者所认为的那样（《论实体》第 279 页）——即使与伯利不同，他坚持认为形式普遍性与其个体实际上是相同的，否则将无法解释为什么和如何个体物质之间会显示出不同和更或更少相似的种类（《论实体》第 267-68 页），以反对名义主义者。

根据阿林顿（Alyngton），他在这里依赖于阿维森纳（Avicenna）和威克里夫（Wyclif），形式普遍性是共同的本质，通过它们，共享它们的个体正是它们所是——就像人类物种是每个人正式成为人的形式一样。作为本质，它们在任何分为普遍性和个体的划分之前是先验的，因此是中立的。普遍性（universalitas 或 communicabilitas）可以说是它们不可分割的属性，但不是本质本身的构成标志（《论实体》第 101v 页）。因此，形式普遍性可以以两种不同的方式被构想：作为第一意向或第二意向。在前一种情况下，它们是某种类型的本质，并且与它们的个体是相同的（例如，人与苏格拉底是同一事物）。在后一种情况下，它们是真正的普遍性（即可以存在于许多事物中并被它们共享的东西），并且与它们的个体在本质上是不同的，因为它们具有相反的构成原则（《论实体》第 268 页）。因此，普遍性与其个体实际上是相同的（_realiter_），但在形式上是不同的（_formaliter_）。实际上，普遍性是相对于其个体的形式原因，而个体是相对于其普遍性的物质原因。因此，可以将三种不同类型的实体称为形式普遍性：

1. 个体所实例化的共同本质——即第一意向的事物；
2. 普遍性的形式本身，当它与个体的关系中被看到时，属于某种共同本质的事物——即第二意向的事物；和
3. 具有共同本质的可思考性，使其成为我们心智的可能对象——也就是连接形式普遍性与心智普遍性的真正原则（《论实体》第 277 章）。

阿林顿接受了传统的现实主义观点，即形式普遍性与个体之间的关系，并且像威克里夫一样，通过更准确地定义其逻辑结构来改进它，以避免奥卡姆和他的追随者所强调的不一致性。阿林顿认为，物质类别的普遍性只能直接接受比它自身更普遍的实质形式的陈述。另一方面，附着于实质个体的偶然形式只能间接地（essentialiter）陈述在那些个体所实例化的实质形式本身之上，通过并凭借那些实质形式的个体间接地陈述。因此，他对普遍性和个体之间逻辑结构的描述要求重新定义陈述。阿林顿可能是第一个通过将陈述分为形式陈述（praedicatio formalis）和远程附着（inhaerentia remota）或本质陈述（praedicatio secundum essentiam）来改善威克里夫的陈述理论的人。远程附着基于主语和谓语之间的部分一致性，它们共享一些但不是全部的形而上学成分，并且不要求谓语项所表示的形式直接存在于主语项所表示的实体中。另一方面，形式陈述需要这种直接存在。“人是动物”和“苏格拉底是白色的”是形式陈述的例子；“（什么是）独特的就是（什么是）共同的”（singulare est commune）和“人性正在奔跑”（humanitas est currens）是远程附着的例子，因为根据阿林顿的观点，如果至少有一个人在奔跑，就可以将奔跑的属性归因于人性的形式。然而，他确保在谓语项中使用一个形容词的中性形式，因为只有这样才能明确表示谓语项所表示的形式不是直接存在于主语中，而是通过其个体间接归属于它（《论实体》第 288-90 章）。

## 4. 实体的理论

关于形式和实体之间关系的这些备注将我们带到了阿林顿本体论的核心：实体的学说，该学说在他对《范畴论》的评论的第五章中得到了发展。阿林顿的论述可以分为两个主要部分。(i) 第一部分试图澄清实体的特征，以及自然而然地属于该范畴的内容；(ii) 第二部分涉及主体（或个体）和次级（或普遍）实体之间的区别。

阿林顿列出了关于物质的本质和存在方式的七种观点，其中最后一种是他支持的。

1. 根据第一种观点，即语法学家的观点，物质是指在广义上使用时，“物质”一词所指的东西，即任何事物的本质（_quidditas_）或实质（_essentia_）。在这种情况下，物质不是一个范畴，因为满足这一描述的事物并没有共同的本质（《论物质》第 263 页）。
2. 第二种观点是阿维森纳的观点，他肯定任何不依附于其他事物的实体都是一种物质（参见《第一哲学书》，译 8，第 4 章，S. Van Riet 编，2 卷，鲁汶-莱顿：Peeters-Brill，1977-80，第 2 卷，第 403-404 页）。根据这个观点，上帝、实质上的差异和负面真理都可以说是物质，尽管只是类比的方式（《论范畴论》，第_de substantia_章，第 263-264 页）。
3. “物质”一词的第三个意义可以从普通人和神学家对该词的使用中得出：一切在与其他事物的关系中扮演基础（_fundamentum_）角色的东西都是物质。在这个意义上，表面是白色的基础（因此也是物质）（《论范畴论》，第_de substantia_章，第 264 页）。
4. 第四种观点似乎与伯利在他最后一篇关于《范畴论》的评论中讨论并部分批评的匿名观点相同（C.E. 1337, cap. _de substantia_, ed. Venetiis 1509, fol. 22rb–va）。物质将是（i）一种积极的存在，它（ii）不附着于其他事物，并且（iii）在绝对事故（即数量和质量）的关系中自然地扮演主体的角色。根据这种观点，物质、形式、由物质和形式组成的复合体以及天使智慧体都是物质，而实质性差异和否定性真理则不是，因为前者不满足第三个要求，后者不满足第一个要求（_In Cat_., cap. _de substantia_, p. 264)。
5. 第五种观点是博伊修斯的观点（参见_In Categorias Aristotelis libri quattuor_, PL, vol. 64, 184A–B），根据他的观点，物质是（i）一种积极的存在，它（ii）不附着于其他事物，并且（iii）是由物质和形式组成的复合体（_In Cat_., cap. _de substantia_, p. 264）。
6. 第六种观点是 Burley 的观点（参见《亚里斯多德的《范畴论》注释》第 24 页），Alyngton 用“现代逻辑学家”这个词来指代他。根据 Burley 的观点，（i）不在一个主体中，（ii）有本质，（iii）自治和独立存在，以及（iv）具有作为偶然形式基础的能力是物质的主要方面。这意味着只有主要物质才是真正的物质，而物质和形式以及实质性差异则不是（《论范畴论》第 265 页）。
7. 最后一种观点是 Wyclif 的观点（参见《关于范畴存在》第 5 章，第 36-39 页），被广泛引用并几乎逐字逐句地引述。Alyngton 声称这种观点优于前面的观点（“第七种是形而上学的解释，更高深，更易理解，比前面的观点更高级”）。根据这种观点，物质的构成原则不是作为绝对偶然性的基础的能力，而是作为潜能和行动的基础的能力，这是它的内在基础——作为偶然性的基础的能力只是一个派生属性（《论范畴论》第 267 页）。

威克里夫关于物质本质的立场意味着，从形而上学的角度来看，潜能和行动之间的区别是最基本的区别，其中形式和物质之间的区别只是一个例子。正如（i）原始物质是纯潜能，而形式是行动，以及（ii）潜能和行动之间的区别比物质和形式之间的区别更广泛，后者是前者的一个特例。实际上，根据威克里夫的观点，潜能和行动之间的区别贯穿整个创造，因为它也适用于任何形式的精神生物，而物质和形式之间的区别仅存在于有形生物中。相反，阿林顿似乎将潜能和行动之间的区别解释为物质和形式之间的区别的一个特例，因为他在他引用的一段关键段落中不断解释了潜能-行动对立的含义，该段落来自威克里夫的《论实体的存在》（_In Cat_., cap. _de substantia_, p. 267 \[= Wyclif, _De ente praedicamentali_, cap. 5, pp. 38–39]）。结果是一种普遍的物质形式论，因为这样物质和形式就成为存在和生成秩序中的原则。尤其是因为阿林顿似乎接受（天使的）智力不是纯粹的存在于自身的形式，而是必然与天堂的物质结合在一起，以形成有机体（_In Cat_., cap. _de substantia_, p. 264）。

这种对物质本质问题的处理方法的第二个结果是，在他的体系中，只有主要物质才是真正的物质。他对物质的独特标志（_proprium_）的分析证实了这一结论：在保持数值上的一致性的同时，能够接受相反的属性，这种修改是通过对所讨论的运动的主体本身的变化而发生的。阿林顿似乎认为，只有主要（即个体）物质才能满足这种描述（_In Cat_., cap. _de substantia_, fol. 104v）。因此，次要物质只有作为主要物质的组成部分，才能在物质的范畴中成为_per se_的物质。因此，次要物质属于物质的范畴，是因为实例化它们的个体物质，而它们本身并不是形式上的物质。实际上，与主要物质不同，次要物质是形式，因此是不完整的实体，具有不完美和依赖的存在方式。它们需要复合物质才能适当存在。没有任何形式本身，甚至包括实质性的形式，都不是形式上的物质，因为没有任何形式本身具有（i）作为潜能和行动的基础的能力，以及（ii）物质和形式作为其内在成分。次要物质与主要物质相关，是后者的形式原则。这就是人性和（比如）苏格拉底之间的联系。因此，没有次要物质本身与主要物质完全相同（_In Cat_., cap. _de substantia_, p. 280；另见 pp. 281 和 282-283）。因此，虽然“人是动物”（“_homo est animal_”）是一个在世界中对应于形式断言的句子，但本质断言与“人性是动物性”（“_humanitas est animalitas_”）相匹配。任何（个体）人之所以是动物，是因为他身上存在的人性形式作为其本质成分，尽管人性形式本身并不是动物性的原则。因此，人性不是形式上的动物性，也不是理性性，尽管它是动物性加上理性性（_In Cat_., cap. _de substantia_, pp. 283-284；另见 cap. _de quantitate_, fols. 106v-107r）。

主要物质是任何其他类别存在的基质，因为除了主要物质之外，没有其他存在，只有次要物质和意外事件，它们都是存在于个体物质中的形式。就像亚里士多德（《范畴论》5，2b5-6）所说，阿林顿可以肯定主要物质是世界上任何其他事物存在的必要条件：如果主要物质停止存在，任何事物都无法存在（《范畴论注释》第一章，第 286 页）。然而，这并不意味着在世界上可以找到一种（i）不属于某种物种的主要物质，以及（ii）没有任何附着在其中的意外事件。这意味着从完全存在的角度来看，意外事件和次要物质总是以主要物质为前提，因为成为主要物质就是成为一个自治的独立存在的物品（_hoc aliquid_），而（i）成为次要物质就是成为一个_quale quid_，也就是说，成为主要物质的内在和本质决定（或形式），以及（ii）成为意外事件就是成为主要物质的外在决定或方面（《范畴论注释》第一章，第 101v 页）。

## 5. 绝对意外事件

由于阿林顿将初级物质视为存在的最终基质，与其他任何事物相关，为了保护事故的现实性以及它们与物质和彼此的区别，同时肯定它们在存在上对物质的依赖，唯一的方法就是将它们构想为物质本身的形式，因此是存在上不完整的东西。因此，与威克里夫一样，他坚持认为，作为抽象事故，数量、质量和关系是固有于初级物质中的形式，而如果从它们作为具体存在的角度来考虑，它们与所在的物质并没有真正的区别，只是形式上有区别，因为它们是物质的方式。因此，阿林顿对事故的处理的主要特点是他将它们视为抽象形式和具体属性的两重考虑，以及他对它们客观存在的承诺，因为在他看来，无论哪种情况下，它们都是世界上独立于心灵的物品。因此，他对亚里士多德论文第 6-8 章的阅读的主要目标是展示事故的主要类别的有序内部结构，并重新确认它们与物质类别的现实和真正区别，反对那些试图将数量和关系减少为物质物质的思想家，如奥卡姆和他的追随者。

1. （_数量_）根据亚里士多德范畴学的标准现实主义解释，也是阿林顿在九个事故类别中所遵循的，数量是最重要的，因为它是所有进一步事故的基础，因为数量对物质物质进行排序以接收质量和其他意外形式（《范畴学》第_de quantitate_章，fol. 106r）。相反，奥卡姆声称，没有必要假设与物质和质量真正不同的数量形式，因为数量假设了它所要解释的东西，即物质物质的延伸及其具有部分在外的部分。作为一种事故，数量需要物质作为其内在性的基质（参见奥卡姆，《亚里士多德《断言篇》注释》，第 10.4 章，收录于《哲学作品集》，第 2 卷，第 205-24 页）。像伯利和威克里夫一样，阿林顿否认物质物质在没有数量的普遍形式的存在下可以实际延伸，从而肯定了它的必要性。因此，他试图反驳奥卡姆的论证。他认为，数量的存在总是意味着物质的存在，但他也相信，物质物质中的部分的实际存在必然意味着它内在的普遍数量形式的存在，这与它所内在的物质（比如苏格拉底）真正不同，并且在形式上不同于基于所讨论的物质的事实，即这个物质是一个被量化的东西。对于阿林顿来说，表征数量并将其与其他意外形式区分开来，特别是与质量区分开来的特征有：（1）作为任何事物的适当度量，以及（2）作为绝对实体，使得物质物质实际上具有部分在外的部分（《范畴学》第_de quantitate_章，fols. 106v, 107r, 114v）。

如果数量范畴的最高属类是一种形式，亚里士多德列举的七个种类（线、面、体、时间、地点、数目和言语）显然不是。阿林顿试图通过重新阐述量化物体（_quantum_）的概念，并提出一种从最高属类（一种类似于“足够的量”）推导出七个数量种类的方法来解决这个困难。他认为亚里士多德列举的七个种类不是数量形式，而是数量本质的最适当和最主要的承载者，由范畴的最高属类揭示出来。事实上，受到亚里士多德在《范畴学》第 6 篇中对严格量和派生量的区分（5a38–b10）的启发，他像伯利一样区分了两种不同的量化方式：自身量化和偶然量化（_per accidens_）。只有七个数量种类本身才是_quanta_，而其他任何_quantum_都是_per accidens_的，因此间接地，因为它与七个_quanta per se_之一（或多个）的联系。 （《范畴学注释》，第 116 页）

在阿林顿的观点中，七个数量种类对应于测量物质实体的存在（_esse_）的七种可能方式。事实上，物质有两种主要的存在方式：永久存在和连续存在。而且它们两者都可以是离散的或连续的。反过来，物质实体的永久存在和连续存在可以从内部或从外部进行测量。如果从内部测量，则有三种不同的模式：根据物质实体固有的一个、两个或三个维度。在第一种情况下，测量是线，第二种是面，第三种是体。如果从外部测量，则是地点。永久存在且离散的物质实体的存在通过数目来测量。连续存在的物质实体通过时间来测量。最后，连续存在且离散的物质实体的存在通过称为“言语”（_oratio_）的数量来测量。 （《范畴学注释》，第 107 页至第 107 页）

阿林顿从一个共同的原则中推导出七种数量的种类，这个推导并不令人信服，但非常有趣，因为它清楚地显示出他想要强调数量这个范畴的统一性，尽管一开始看起来是异质的，并追溯到数量的现实性和真实区别的问题，追溯到其独特标记的本质和地位的问题。

2.（_质量_）关于质量的章节是整个评论中最简单和最有趣的部分，因为阿林顿忠实于亚里士多德的文本和教义，有时甚至提供了相当无问题的分析和阐释。他处理的主要一般主题是该范畴的内部结构。

在《范畴论》第八章的开头几行（8a25-26），亚里士多德观察到品质是那些以多种方式被谈论的事物之一，这一观点似乎暗示着品质并非最高的类别，因为根据亚里士多德自己的说法，以多种方式被谈论的事物总是包含了几种不同的本质。此外，斯塔吉利特提到了四种品质的种类（习惯和性格、自然能力和无能、情感品质和情感、形状和形态），但没有解释它们如何相互关联以及与该类别的最高类别之间的关系。没有一个亚里士多德的评论家曾经认为品质是以多种方式纯粹模棱两可地被谈论的。因此，没有一个亚里士多德的评论家曾经认为术语“品质”可能有几个不同（但相关）的含义。相反，他们一致认为它具有一个独特的比例，适用于该类别中的所有项目。然而，他们对亚里士多德提到的四种品质的地位和等级顺序存在分歧。例如，阿尔伯特大师认为品质立即而直接地分裂成四种品种，它们都与最高类别同样远离。敦斯·斯科特、奥卡姆和沃尔特·伯利认为所谓的品质“种类”并非真正的种类（或中间属），而是品质的模式，因为许多个别品质同时属于前三种品种，与种类不同，模式不是由相反的属性构成的。阿林顿拒绝了这两种观点。后者因为它损害了正确范畴理论的实际目标，前者因为它与波菲里在他的《范畴导引》中描述的标准下范畴结构不符。因此，他在类别的最高类别和四种品种之间插入了一个中间层，声称品质首先被分为可感知（_sensibilis_）和不可感知（_insensibilis_）的品质。情感品质和情感、形状和形态源于前一种品质，而习惯和性格、自然能力和无能则源于后者。实际上，（1）形状和形态是那些因其定量部分的相互位置而存在于物质中的可感知品质，而情感品质和情感则是因为物质本身的形式而存在于物质中。（2）自然能力和无能是与生俱来的不可感知品质，而习惯和性格则是由物质的活动（包括身体和思维活动，如果有的话）所产生的，它们存在于其中（《范畴论》，第 130 页）。

亚里士多德在《范畴学》中对关系和相关事物的处理是模糊和不完整的，因为（1）他没有关系的概念，他谈到的相关事物是指我们语言中的非绝对术语所指的实体；（2）他没有讨论相关事物的实际性问题；（3）他没有阐明他在《范畴学》第七章中提出的两个相关事物定义之间的联系；（4）他没有给出任何有效的标准来区分相关事物和属于其他范畴的某些事物（参见 Ackrill 1963，第 98-103 页）。因为这些事实，在晚期古代和中世纪，许多作者试图重新阐述相关事物的学说。最成功和有趣的尝试是六世纪新柏拉图主义评论家（如奥林匹奥多罗斯、菲洛普诺斯和辛普利修斯）的尝试。与亚里士多德不同，他们能够发展出一种关系（schesis）的概念，几乎等同于我们现代的二元谓词的概念，因为他们将关系看作是抽象形式，其独特特征是同时存在于并连接两个不同的实体。这种观点被拉丁中世纪作者所拒绝。根据博伊修斯的观点，关系（respectus 或 habitudo）是一种偶然形式，存在于一种物质中（它的内在性基质），并简单地涉及对另一种物质的引用，而不是存在于那种物质中。在 13 世纪中叶之后不久，阿尔伯特大师明确否认了关系可以同时存在于两个物质中（按照技术上的定义）（《范畴学讲义》第 4 章第 10 节）。几年后，法弗舍姆的西蒙也持有同样的观点（《范畴学问题》第 43 题）。在 14 世纪，沃尔特·伯利也持有这种观点，因为他认为这是与中世纪形而上学的基本原则之一相一致的事物：偶然形式与它们的内在性基质之间的等价和对应关系，因此没有偶然形式可以同时完全存在于两个（或更多）物质中（参见伯利，《六原理讲解》第“关系”章）。相反，威克里夫似乎支持一种不同的观点，类似于新柏拉图主义者的观点，他认为关系（1）与品质和数量不同，因为它预设了它们，（2）作为这样的东西是两个事物之间的一种联系（参见威克里夫，《关于实体的论述》第 7 章第 61 页）。

阿林顿关于_ad aliquid_的理论值得注意，因为他可能是唯一一个追随和发展威克里夫思想的晚中世纪作者。他将关系（_relatio_）构想为一种同时存在于两个相关者中的偶然形式，尽管以不同的方式，因为它只命名其中一个。因此，他的关系可以被看作是我们现代具有两个变量或两个位置谓词的本体论对应物（_In Cat_，cap. _de relativis_，pp. 295-96）。根据阿林顿的观点（与威克里夫的观点部分不同），在将一种物质与另一种物质相关联的行为中，可以分辨出四个不同的构成要素：（1）关系本身，例如父权的形式；（2）关系的主体，即以关系的名称命名的物质，例如（作为）父亲；（3）关系的客体，即与关系的主体相关联的物质，例如（作为）儿子；（4）关系的基础（_fundamentum_），即使关系存在于主体和客体中的绝对实体（_ibidem_，p. 299）。基础是主要组成部分，因为它将关系与基础物质连接起来，使关系将底层物质与客体连接起来，并将其一些属性传递给关系（_ibidem_，p. 291）。与威克里夫一样，阿林顿断言，只有品质和数量可以成为关系的基础（_ibidem_）。从这些前提中可以得出关于关系和相关者的性质和地位的一些结论：（1）关系是一种范畴项，其现实性比任何其他偶然形式都要弱，因为它依赖于三个不同项的同时存在：主体、客体和基础（_ibidem_，p. 295）。 （2）关系可以在物质中开始存在，而无需后者发生任何变化，只是因为另一物质发生了变化。例如：给定两个物体，一个白色，另一个黑色，如果黑色物体变为白色，那么由于这种变化，除了它本身的任何其他变化外，还会在第一个物体中存在一种新的意外，即相似性关系（relation of similarity）（_ibidem_）。 （3）所有真实的相关者（relativa secundum esse）在本质上是同时存在的，因为成为相关者的真实原因是关系，它同时存在于两个物质中，从而使两者都成为相关者（_ibidem_，p. 301）。基于这一基础，阿林顿可以将关系分为超越性关系和范畴关系（_ibidem_，pp. 290-91），而且，更重要的是，在后者中，他可以将真实相关者（relativa secundum esse）与理性相关者（relativa rationis）进行对比，而不使用对我们的心理活动或语义原则的引用。实际上，一方面，阿林顿将真实相关者描述为由以下三个组成部分构成的聚合物：（1）一个主要物质，（2）一个绝对的偶然形式（数量或品质），以及（3）一个将相关物质与实际存在的另一物质相关联的关系。另一方面，他将理性相关者定义为具有以下至少一种负面条件的聚合物：（1）关系的内在主体或客体不是物质；（2）客体不是实际实体；（3）关系的基础不是绝对的偶然（_ibidem_，p. 293）。支持这一选择的策略是明显的：阿林顿希望用对外部世界的引用来替代对心理活动的引用，从而仅使用基于现实本身的客观标准来对事物进行分类。

## 7. 第二意向的语义学

直到 14 世纪末，没有人声称第二意向具有超心理现实性，甚至沃尔特·伯利也没有。根据他的说法，第二意向是在超心理世界中有基础的概念，但并不是术语的“事物”在适当意义上的意思。这种说法意味着中世纪现实主义的关键，即语言与世界之间一对一对应的原则，必须遭受一个例外，因为没有共同的本质与第二意向术语相匹配。正是为了消除这个例外，阿林顿（然后是威廉·彭比古尔、罗杰·威尔普代尔和约翰·塔尔特斯）将第二意向实体化，对第二意向的地位标准理论进行了大幅修改。事实上，阿林顿不仅将第二意向视为客观存在，而且明确地将其实体化，将其称为与超心理事物的存在方式紧密相连的真实决定（《论范畴》第一章“关于实体”第 268-269 页）。因此，他将逻辑看作是对现实的一般框架的分析，因为根据他的观点，逻辑依赖于结构形式（旨在构建语义内容），这些形式作为形式独立于这些内容和学习它们的心理行为。通过这些形式，连接世界基本构成要素（个体和普遍性、实体和属性）的网络被揭示给我们（《论范畴》第一章“关于实体”第 278-279 页）。支持这种选择的策略是显而易见的：与理由关系一样，阿林顿试图用对外部现实的引用替代对心理活动的引用。换句话说，他试图将认识论归纳为本体论。从逻辑的角度来看，这意味着在解释专有名词和普通术语（即指向一类个体的表达）以及第一和第二意向的语义能力时，采用相同的解释模式。与专有名词一样，普通术语也主要表示和标记一个唯一的对象，即共同的本质。但与专有名词所表示的对象不同，共同本质的现实分布在许多个体之间，作为它们的主要形而上学成分，因为它决定了个体本身的典型特征。通过将普通术语与这些对象关联为其主要指称物，阿林顿认为他可以解释一个普通术语可以同时代表和标记许多个体的事实。只有这样，他才认为我们可以赋予我们的知识价值，否则它缺乏充分的基础（《论范畴》第一章“关于实体”第 101v-102v 页）。

然而，这种强大而有力的方法在应用于第二意向的术语时会导致一个悖论，这些术语用于指称被视为独特对象的个体，例如“第一实体”（_substantia prima_）、“个体”（_individuum_）等术语（或表达式）。事实上，根据阿林顿（和那个时期的许多其他现实主义者）的观点，一个普通术语总是与在世界上真实存在的共同本质相匹配。因此，由于“个体”这个术语似乎是普通的，因为它可以代表多个事物，它应该表示一个被它们共享的超心理共同本质。因此，我们将不得不承认存在一个“个体共同本质”，即存在于所有个体中的（自相矛盾的）实体，作为它们成为个体的原因。阿林顿不愿放弃哲学语言与世界之间一对一关系的原则，只能将这种类型的术语归类为原子（_discreti_）术语，即指称个体而不是个体集合的术语或名词短语，如“苏格拉底”或“这个人”（_hic homo_）。根据阿林顿的观点，有三种主要类型的原子术语：

1. 个人代词，通过指示定义（_a demonstratione_）来确定一个明确的单数指代对象；
2. 专有名词；和
3. 狭窄范围的表达式（_a limitatione intellectus_）- 即像“这个人”这样的表达式，将一个特定的参照物标识为给定（显现的）个体集合的成员。还有像“第一实体”和“个体”这样的表达式，因为它们假设了一个普遍概念（例如实体和存在），我们的智力通过将其范围缩小到物质和存在之间的一个唯一对象来将其范围缩小 - 一个不是普通的对象（《论实体》第 270-71 页）。

根据阿林顿的说法，只有当术语表示一个共同的本质时，它们才能被列为共同的术语，这是安全的，但代价是对它们的语义能力进行了反直觉的分类。实际上，根据阿林顿的说法，说苏格拉底和柏拉图是第一实体只是意味着（i）每个人都是他自己，以及（ii）每个人都是一个非普遍的实体。这是一个解决方案，它意味着成为一个个体不是一种积极的事态，而是一种消极的事态，因此将阿林顿的本体论与亨利·根特的个体化理论联系起来。

## 8. 阿林顿在中世纪思想史上的地位

阿林顿的范畴论理论是 14 世纪末至 15 世纪初传统教义部分解体的有趣例子。在阿林顿的形而上学中，（1）主体（或个体）物质与次级（或普遍）物质之间的关系，以及（2）物质与事故（抽象和具体）之间的关系，以及（3）本质和偶然性断言的内在本质与亚里士多德原理有着很大的不同，因此范畴学说的一般含义发生了深刻的变化。根据阿林顿的观点，形式和本质的断言以及形式和偶然的断言分别对应于亚里士多德的本质和偶然的断言。但他认为远程内在性比形式断言更为普遍。因此，在他的系统中，形式断言是远程内在性的一种子类型。这意味着他承认一个基于部分同一性的单一本体论模式作为每种断言关系的基础。因此，形式本质断言和形式偶然断言与亚里士多德的模型有很大不同，因为它们表达了同一性的程度以及远程内在性。因此，物质与事故之间的关系以及个体与普遍性之间的关系（因此，普遍性物质和事故的本体论地位）发生了完全的变化。在阿林顿的观点中，具体的事故作为个体物质的模式和个体物质本质的主要组成部分，与主体物质真正相同且在形式上有所区别。此外，在《范畴学》中，亚里士多德（1）将主体物质描述为既不存在于主体中也不可预测的存在，（2）将潜在事故的能力视为物质的构成原则，而阿林顿（1）将主体物质定义为（i）适合作为潜在和行动的基础，并且（ii）具有物质和形式作为其内在基础，并且（2）明确肯定潜在事故只是物质的派生属性。最后，由于他对实体化的强烈倾向（正如我们所见，阿林顿系统地用本体论的标准和参照取代了逻辑和认识论的规则），他将亚里士多德的同义异义和类义理论解释为关于真实事物的本体论理论，而不是关于术语和事物之间关系的语义理论。总之，阿林顿将真实和逻辑（可以这么说）层次融为一体：就像伯利和威克里夫一样，他将逻辑视为关于存在的论述理论，依赖于存在于世界中并且完全独立于理解它们的心智行为的结构形式和关系。正是通过这些结构形式和关系，连接现实基本要素（个体和普遍性，物质和事故）的网络才得以清晰显现。然而，由于他对物质和断言的特殊观念，他的世界与伯利和威克里夫的世界不同。在伯利的观点中，宏观对象（即由专有名词或个体表达式（如“苏格拉底”或“这匹特定的马”）所表示的东西）是世界的基本组成部分。它们是由真正不同的要素组成的聚合体：存在于其中的主体物质和实质性和偶然性形式。主体物质和实质性和偶然性形式就像简单（或原子）对象一样，每个都具有独特而明确的本质。尽管它们是简单的，但其中一些组成部分在某种意义上是复合的，因为它们可以归结为其他东西 - 例如，主体物质由特定的形式和物质组成。主体物质与宏观对象的其他组成部分不同，因为它具有作为自主和独立存在的对象的特殊存在方式，与其他范畴项目相对立，后者对于它们的存在是必要的。因此，主体物质是与其他一切存在相关的存在基础。 实质形式和偶然形式的区别源于它们与主体之间的不同关系：实质形式揭示了主体的本质；相比之下，那些仅仅影响主体而没有实际与其本质相结合的形式是偶然形式。因此，宏观对象不仅仅是一个主体，而是一个有序的范畴项集合，因此主体虽然是最重要的元素，但并不包含宏观对象的整个存在。在威克里夫的观点中，任何存在都是一个命题（泛命题主义）。任何一种存在的构成特性都是能够成为复杂意义行为对象的能力。这个选择意味着对超越论的中世纪标准理论的革命，因为威克里夫实际上用真实取代了存在。根据普遍信仰，_verum_只是被认为与智力有关的存在本身，无论是神的还是人的。根据威克里夫的观点，存在不再是主要的超越论，它的概念也不是第一个和最简单的，但存在可以归结为更基本的东西：真实（_veritas_）（或真实，_verum_）。只有可以被复杂表达所表示的东西才是存在，而任何能够被意义行为所指的东西都是真理。因此，“真理”是存在本身的真名。从本体论的角度来看，这意味着每一类范畴表达式的_significata_的类型的独特性。在威克里夫的世界中，具体术语和命题都指的是同一（种类的）对象，因为主体必须被视为（原子的）事实状态。根据他的观点，从形而上学的角度来看，例如，一个特定的人只是一个真实的命题，具有其真实的主语（该特定事物在时间上的具体存在，比如苏格拉底），其真实的谓词（普遍的本质，即以普遍性视角看待的人类本质），以及其连词（特定的本质，即苏格拉底的个体本质）。结果是，威克里夫的世界由分子对象组成，它们不是简单的，而是复合的，因为它们可以归结为其他东西，属于不同等级的现实，并且无法独立存在：存在和本质，潜能和行动，物质和形式，抽象的种类、物种和差异。因此，每个人可以谈论或思考的东西既是一件事（或分子对象），又是一种事实状态，同时每个真命题都表达了一个原子或分子的事实状态，即两个（或更多）分子对象的结合（如果命题是肯定的）或分离（如果命题是否定的）。相反，阿林顿的世界由原子对象组成，其构成要素是抽象形式（或本质），包括实质和偶然形式、潜能和行动、物质。实际上，根据他的观点，与伯利不同，由适当名称或个体表达所指的是一个主体，而简单和复杂的表达具有不同的_significata_。此外，在他的观点中，苏格拉底不能被视为一个集合，因为被预言给他的实质普遍形式和存在于他身上的具体偶然形式的存在与苏格拉底本身的存在相一致。因此，如果我们从他的存在的角度来看苏格拉底，苏格拉底只是一个原子对象，一个主体。如果我们从他所包含的本质的角度来看他，那么他是真正不同的形式的复合体，只能作为其组成部分存在，并通过其存在。这是阿林顿用来解释普遍性和个体之间的关系以及物质和具体事故之间关系的“真正相同而形式上不同”的公式的内在意义，以及他对主体的本质和特殊存在方式的描述：成为一个主体就是成为任何可以存在的存在。

## Bibliography

### Primary Literature

#### Works by Alyngton

* _Litteralis sententia super Praedicamenta Aristotelis_, in A.D. Conti, “Linguaggio e realtà nel commento alle _Categorie_ di Robert Alyngton,” _Documenti e studi sulla tradizione filosofica medievale_ 4 (1993), pp. 179–306, at pp. 242–306. Partial edition: only chaps. 2, 3, 4, and 7, and the first section of chap. 5.

#### Works by Others

* Albert the Great, _Liber de praedicamentis_, in _Opera Omnia_, E. Borgnet (ed.), 38 volumes, Paris: Vives, 1890–9.
* Burley, Walter, _Expositio super librum Sex principiorum_, cap. _de habitu_, in _Expositio super Artem Veterem Porphyrii et Aristotelis_, ed. Venetiis 1509, fol. 63ra.
* Wyclif, _De ente praedicamentali_, R. Beer (ed.), London: Trübner for the Wyclif Society, 1891.

### Secondary Literature

* Ackrill, J.L., 1963, _Aristotle’s Categories and De interpretatione_, Oxford: Oxford University Press.
* Ashworth, E.J & P.V. Spade, 1992, “Logic in Late Medieval Oxford,” in _The History of the University of Oxford_, J.I. Catto & R. Evans eds., vol. 2, Oxford: Clarendon Press, pp. 50–62.
* Bale, J., 1557–59, _Scriptorum illustrium Maioris Britanniae_ …, 2 vols. in 1, Basel: Joannes Oporinus.
* Conti, A.D., 1993, “Linguaggio e realtà nel commento alle _Categorie_ di Robert Alyngton,” _Documenti e studi sulla tradizione filosofica medievale_, 4: 179–306.
* –––, 2006, “Wyclif’s Logic and Metaphysics,” in I.C. Levy (ed.), _A Companion to John Wyclif_, Leiden: Brill, 2006, pp. 67–125, at pp. 118–124.
* –––, 2008, “A Realist Interpretation of the _Categories_ in the Fourteenth Century: the _Litteralis Sententia super Praedicamenta Aristotelis_ of Robert Alyngton,” in L. Newton (ed.), _Medieval Commentaries on Aristotle’s Categories_, Leiden: Brill, pp. 317–46.
* –––, 2010, “Realism,” in R. Pasnau (ed.), _The Cambridge History of Medieval Philosophy_, 2 vols., Cambridge: Cambridge University Press, pp. 647–60.
* Conti, A.D. (ed.), 1990, _Johannes Sharpe, Quaestio super universalia_, Firenze: Olschki. See the “Studio storico-critico,” pp. 309–15.
* de Libera, A., 1996, _La querelle des universaux. De Platon à la fin du Moyen Age_, Paris: Éditions du Seuil. See pp. 403–28.
* de Rijk, L.M., 1977, “_Logica oxoniensis_: an Attempt to Reconstruct a 15th Century Manual of Logic,” _Medioevo_, 3: 125–55.
* Emden, A.B., 1957–59, _A Biographical Register of the University of Oxford to AD 1500_, 3 vols., Oxford: Clarendon Press. (See vol. 1, pp. 30–31.)
* Lohr, Ch.H., 1973, “Medieval Latin Aristotle Commentaries. Authors: Robertus-Wilgelmus,” _Traditio_, 29: 96–97.
* McHardy, A.K., 1987, “The Dissemination of Wyclif’s Ideas,” in A. Hudson & M. Wilks (eds.), _From Ockham to Wyclif_, Oxford: Blackwell, pp. 361–62.
* Spade, P.V. & G.A. Wilson (eds.), 1986, _Johannis Wyclif Summa insolubilium_, Binghamton, N.Y.: Medieval & Renaissance Texts & Studies. See the “Introduction,” especially pp. xxii–xlvii.

## Academic Tools

| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [How to cite this entry](https://plato.stanford.edu/cgi-bin/encyclopedia/archinfo.cgi?entry=alyngton).                                                                      |
| ------------------------------------------------------------------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| ![sep man icon](https://plato.stanford.edu/symbols/sepman-icon.jpg) | [Preview the PDF version of this entry](https://leibniz.stanford.edu/friends/preview/alyngton/) at the [Friends of the SEP Society](https://leibniz.stanford.edu/friends/). |
| ![inpho icon](https://plato.stanford.edu/symbols/inpho.png)         | [Look up topics and thinkers related to this entry](https://www.inphoproject.org/entity?sep=alyngton\&redirect=True) at the Internet Philosophy Ontology Project (InPhO).   |
| ![phil papers icon](https://plato.stanford.edu/symbols/pp.gif)      | [Enhanced bibliography for this entry](https://philpapers.org/sep/alyngton/) at [PhilPapers](https://philpapers.org/), with links to its database.                          |

## Other Internet Resources

\[Please contact the author with suggestions.]

## Related Entries

[Burley \[Burleigh\], Walter](https://plato.stanford.edu/entries/burley/) | [Penbygull, William](https://plato.stanford.edu/entries/penbygull/) | [Sharpe, Johannes](https://plato.stanford.edu/entries/sharpe/) | [Wyclif, John](https://plato.stanford.edu/entries/wyclif/)

[Copyright © 2022](https://plato.stanford.edu/info.html#c) by\
Alessandro Conti <[_alessandrodomenico.conti@univaq.it_](mailto:alessandrodomenico%2econti%40univaq%2eit)>
